---
title: Log in to electsys(2)
date: 2017-09-04 10:36:16
tags:
- 模拟登录
categories:
- 模拟登录选课系统
---

这是我第二次尝试用脚本登录选课系统了，再告败。

<!--more-->

上次失败之后就把这事抛到脑后了。最近推荐子良去学爬虫，不想他便去搞模拟登录选课系统，但是总是不成功。我实在看不下去了，他晚上军训回来后我叫他注册了GitHub账号，然后fork了他的代码，帮他实现登录过程。

自从上次失败到现在，我又涨了些爬虫和模拟登录方面的姿势，尤其是暑假在家搞smart qq登录协议，让我学到了不少技能，对http的流程、浏览器和服务器交互的原理有了新的认识。于是成竹在胸地开干，第二天早上就给他发了pull request（第一次练习了pr操作）。

晚上我回宿舍后他立马告诉我说不管用啊！我先是一惊，随后淡定地看了他的演示过程，这才明白我当时看花了眼：其实是登录失败然后被重定向到了教务处首页

{% asset_img 2017-09-03 11-22-31.png%}

我看成了选课页面

{% asset_img 2017-09-03 11-24-26.png%}

妈的尴尬！

于是我从头开始认真地分析了登录协议。根据协议，最后post表单就可以直接get个人选课页面了，但是我的get操作总会被重定向到教务处首页，虽然我仔细检查了前几步无误。我是用requests写的，因为它很方便，但是我总对它有点偏见，觉得它方便，但是过于隐晦，好多细节都无法直接处理（我也不知道我在说什么）。于是我又改用urllib实现，然后就悲催了：urllib的好多handler我都很难handle，尤其是重定向弄得我头疼疼（重定向贼tm多），继承了源码中的重定向处理类，然而还是不能处理在不同domain之间跳转的重定向！这两天本来事就多，遂弃之不顾，今早正式宣布破产。

我想我还是先用requests实现吧，我还要学习一个！成功后再仿照写出urllib的实现（我在搞SmartQQ时的管用手法）。

虽说失败，也算是尝试，尝试就会得经验，经验记录在此：

[python Http请求中的重定向处理](http://clouduan.tk/2017/09/03/python-http%E8%AF%B7%E6%B1%82-%E9%87%8D%E5%AE%9A%E5%90%91%E5%A4%84%E7%90%86/)

[python-Http请求中的cookie处理](http://clouduan.tk/2017/09/03/python-http%E8%AF%B7%E6%B1%82-cookie%E5%A4%84%E7%90%86/)

[python-requests的post-data类型](http://clouduan.tk/2017/09/03/python-requests%E7%9A%84post-data%E7%B1%BB%E5%9E%8B/)

[python-urllib高级用法](http://clouduan.tk/2017/09/03/python-urllib%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%94%A8%E6%B3%95/)